<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Pyne on blog.gtsalles.com.br </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://blog.gtsalles.com.br/tags/pyne/</link>
    <language>pt-BR</language>
    <author>Gustavo Carvalho</author>
    
    <updated>Thu, 07 Jul 2016 12:39:00 -03</updated>
    
    <item>
      <title>Python Nordeste 2016</title>
      <link>http://blog.gtsalles.com.br/post/python-nordeste-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 12:39:00 -03</pubDate>
      <author>Gustavo Carvalho</author>
      <guid>http://blog.gtsalles.com.br/post/python-nordeste-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quase dois meses depois do evento mas cá estou, finalmente escrevendo sobre a #pyne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demorei mais do que esperava porque primeiro, leva alguns dias pra processar tudo que aconteceu, depois, por conta da organização do evento, acabei não conseguindo focar tanto no trabalho nas semanas anteriores ao evento (obrigado por entender Daniel) e por conta disso, o ritmo ficou frenético quando voltei. Pra fechar, recentemente me mudei pro meu apartamento com a Júlia, então tudo foi muito corrido nesse último mês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo com todo esse delay, eu não poderia deixar de escrever sobre isso. Não sobre a Python Nordeste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Python Nordeste tem um significado muito especial pra mim. Foi a primeira conferência de comunidade que participei, foi lá em Fortaleza, em 2013, que tive o primeiro contato com a comunidade Python e todas as maravilhas que a gente conhece (se não conhece, deveria, &lt;a href=&#34;http://2016.pythonbrasil.org.br/&#34;&gt;Python Brasil&lt;/a&gt; tá chegando aí).
Lá na primeira #pyne, já no fim do evento, assisti a palestra do Henrique Bastos sobre comunidade e foi lá que tive o incentivo que (não sabia que) precisava pra fazer algo aqui em Teresina, depois disso voltei e &amp;ldquo;criei&amp;rdquo; o PUG-PI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns anos passaram, eventos foram realizados e finalmente chegou a oportunidade de Teresina sediar uma Python Nordeste. Fazer parte disso me trouxe uma satisfação imensa, por todo o carinho que tenho por esse evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ser a única capital do Nordeste que não fica no litoral, pensamos em como compensar no evento com elementos regionais como música, cultura, culinária e no fim, a data que escolhemos não poderia ter sido melhor pra contribuir com tudo isso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No quarta feira, dia que recebemos um de nossos keynotes, Mark Lavin, de cara tivemos Roque Moreira no boca da noite :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Boca, pelo menos mim representa muito da nossa cultura, por ser um evento aberto, sempre com bandas locais.
Quase todas as quartas-feiras do meu ensino médio eu saía do colégio e corria direto pro Boca sem nem saber o que poderia ter lá, mas sempre me deparava com algo bom.
E Roque Moreira fechou o pacote, sendo um banda autoral com uma forte influência da cultura local nas suas letras e melodias, então foi a recepção perfeita pra quem chegou mais cedo na cidade :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na quinta, rolaram os tutorais e já começou com tudo, ambos lotaram e foram muito produtivos.
O do Luciano Ramalho, inclusive, teve tanta gente que tivemos que mudar pra uma sala maior porque não cabia mais ninguém na primeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confiram as fotos dos tutoriais: &lt;a href=&#34;https://goo.gl/photos/HL6Xpnd8DVnWH53Z6&#34;&gt;https://goo.gl/photos/HL6Xpnd8DVnWH53Z6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegando o primeiro dia, foi sensacional.
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/tarsisazevedo&#34;&gt;Tarsis&lt;/a&gt; chegou logo com o pé na porta falando de &lt;a href=&#34;https://speakerdeck.com/tarsisazevedo/performance-analysis-101&#34;&gt;análise de performance de código Python&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda na quarta feira, fomos receber o Mark no aeroporto&lt;/p&gt;

&lt;!-- &lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Never in my wildest dreams did I imagine that my &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PythonNordeste2016?src=hash&#34;&gt;#PythonNordeste2016&lt;/a&gt; experience would be like this 🇧🇷 &lt;a href=&#34;https://t.co/UjEnNHvakY&#34;&gt;pic.twitter.com/UjEnNHvakY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Mark Lavin (@DrOhYes) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrOhYes/status/741721958446968833&#34;&gt;June 11, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt; --&gt;

&lt;!-- Tivemos muita gente envolvida nisso ajudando de várias maneiras, mas --&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
